【比特幣急跌】美銀行閂水喉 禁信用卡購虛擬貨幣

比特幣（Bitcoin）從高位累挫6成，昨曾跌穿8000美元水平，摩通及美銀率先閂水喉，禁止用旗下信用卡交易任何虛擬貨幣。追蹤各類加密貨幣報價的Coinmarketcap顯示，比特幣今稍回升至8634美元水平。

外電報導，隨著近期比特幣價格急跌，不少發卡銀行開始禁止用信用卡購買比特幣，避免因價格急跌而不能還款。此外，監管機構亦要求當地銀行慎防洗黑錢的交易，而虛擬貨幣則令監管更難。
另外，日本加密貨幣交易平台Coincheck早前失竊值5.3億美元的虛擬貨幣NEM，之後禁止客戶提取款項。Coincheck表示，已準備回復提取服務，惟無提及時間表。

連登仔:bitcoin終有一天取代美元，你地即管笑

而家咪又升番囉
老貓同連登仔都睇衰既野準備升爆廠啦

連登仔：bic camera都有用bitcoin做交易
終有一日bitcoin. 會成為貨幣